\section{Implementação do Controlador}
\subsection{EPICS}
Um componente fulcral de um IOC realizado em EPICS é o ficheiro de base de 
dados (.db), que consiste em vários "records" onde são definidas as variáveis
que atuam sobre os PV. Consoante o "record type" escolhido é possível utilizar
operações ("fields") diferentes, por exemplo numa variável CALC é possível 
realizar operações matemáticas. É também possível realizar comunicação entre 
os vários "records", por exemplo utilizando os valores de um "record" para 
realizar um cálculo. Esta comunicação tanto pode ser iniciada pelo "record" 
que envia os dados, como ser requisitada pelo recetor. No ficheiro {\it home.db} 
são também definidas as PV, que são as variáveis que o IOC recebe e envia para o 
exterior. O código apresentado em anexo corresponde apenas ao ficheiro de 
"database", que foi alterado para corresponder aos objetivos pedidos em 
laboratório.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{.9\columnwidth}{!}{%
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}% 
  \centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{img/code.png}% 
  \unskip
   }
\end{figure}

Acima está a definição da PV correspondente á saida do {\it duty cycle} para 
o servo, é do tipo {\it analog output} e como o seu campo "OMSL" é do tipo 
{\it closed loop} o seu valor é definido pela PV nomeada no campo "DOL"
que corresponde á saida do controlador implementado


\subsection{CSStudio}
Agora que temos um IOC funcional, falta-nos apenas criar um UI, onde seja mais
fácil e apelativo alterar as PV e observar os resultados dessas alterações. 
Para este efeito foi utilizado o CSStudio, que consiste num simples programa
onde se cria uma janela com vários "widgets". Estes "widgets" podem ser de 
input, como botões (para variáveis binárias) ou "scroll bars", ou de output
, como luzes ou gráficos. No trabalho realizado foi escolhido um botão para
ligar e desligar a luz, bem como duas "scroll bars" para escolher a abertura
da caixa e a temperatura a atingir (em modo de controlo automático). Para
apresentar os outputs foi escolhido um termómetro para a temperatura, bem como
dois gráficos temporais, onde se observa a evolução da abertura da caixa e da
temperatura ao longo do tempo. De seguida apresenta-se uma imagem da janela 
realizada para o projeto de controlo.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{.9\columnwidth}{!}{%
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}% 
  \centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{img/Untitled4.png}% 
  \unskip
   }
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Janela realizada em CSStudio}
    \label{fig:med}
\end{figure}

\section{Análise de resultados}

Foram finalmente utilizados os programas realizados em EPICS e CSStudio de modo a controlar a temperatura no interior da casa, tendo sido definida uma temperatura alvo de $40^{\circ}C$. Foram observados os resultados na janela realizada em CSStudio, em gráficos com a evolução temporal da temperatura e da abertura da caixa.

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{.9\columnwidth}{!}{%
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}% 
  \centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{img/1.png}% 
  \unskip
   }
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Evolução temporal da temperatura no interior da casa ($^{\circ}C$)}
    \label{fig:med}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{.9\columnwidth}{!}{%
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}% 
  \centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{img/2.png}% 
  \unskip
   }
\captionsetup{type=figure}
    \caption{Evolução temporal da abertura da casa (unidades de PR)}
    \label{fig:med}
\end{figure}

Podemos observar que tanto a temperatura como o \textit{duty cycle} oscilam de maneira prependicular, isto é, quando a temperatura é superior à temperatura alvo o \textit{duty cycle} diminui, e quando a temperatura é inferior o \textit{duty cycle} aumenta de modo a tentar voltar a pôr a temperatura ao nível normal. Podemos também observar que a temperatura oscilou apenas $1^{\circ}C$, com um período de $\approx 1$min, o que pode ser considerado um sucesso visto apenas se ter realizado controlo proporcional. Quanto ao \textit{duty cycle} verificamos que se usou práticamente a gama toda de valores (300 a 700 utilizados de 300 a 900), sendo que apenas se verificou uma abertura total da caixa (\textit{duty cycle} de 900) quando a temperatura era bastante superior ao objetivo. Outro fenómeno que se verificou foram pequenas oscilações no duty cycle, originadas quando a temperatura estava próxima do valor objetivo, visto que a temperatura medida pelo sensor oscilava bastante. Foram também realizadas medições onde se observava a caixa a atingir a temperatura alvo começando de uma temperatura diferente, no entanto os gráficos utilizados no CSStudio apenas mostram os últimos 100 valores observados, e não conseguimos ter acesso aos valores anteriores, não havendo portanto gráficos com a caixa a fazer a aproximação à temperatura alvo (Não repetimos a experiência visto que mais grupos precisavam também de realizar a experiência).
